#OpenOTP

## OpenOTP?

사용자와 서비스가 공통적으로 가지는 비밀키와, OpenOTP에서 제공하는 공개키를 통하여 OTP(One Time Password)를 생성하여 사용자를 인증하는 서비스 입니다.

## OpenOTP의 동작

1. OpenOTP 클라이언트와 서비스는 사용자의 이름을 절대 해쉬 함수로 해싱하여 비밀키#A로 가집니다.

2. 클라이언트에서 OpenOTP에서 제공하는 공개키#A를 가지고, 비밀키#A와 함께 해싱하여 OTP를 생성합니다.

3. 사용자의 아이디와 OTP를 가지고 서비스에 로그인 요청을 합니다.

4. 서비스는 미리 가지고 있던 비밀키#A와 공개키#A를 해싱하여 OTP를 생성하여 사용자가 입력한 OTP가 동일한지 확인합니다.

5. 사용자는 서비스에 성공적으로 인증되어 서비스를 이용 할 수 있습니다.

## OpenOTP의 보안

* 인증된 OpenOTP클라이언트를 이용하여 사용자의 정보를 네트워크를 통하지 않고 서비스에 인증 할 수 있습니다.

* 비밀키는 순서에 따라 다르게 절대 해싱되며, 최대 10가지의 비밀키를 가지고 서비스를 이용 할 수 있습니다.

* 1분마다 유효한 공개키가 OpenOTP에서 제공되어 사용자와 서비스의 동기화가 즉각적으로 이루어 집니다.

* 낮은 네트워크 속도에서도 빠르게 사용이 가능 합니다.

* 논리적으로 가장 안전합니다.